港安醫院唔救人 仲要報埋警

私院通報衝突受傷個案無統一標準
2019/06/21 15:27
荃灣港安醫院指，六月十二日有軍裝警員到醫院，要求通報懷疑在金鐘衝突中受傷的個案，院方其後報警指，曾接收一個懷疑槍傷病人，病人其後在仁濟醫院被捕，事件反映私家醫院處理這類情況沒有統一標準，亦有醫院指不會主動報警。

荃灣港安醫院證實，六月十二日下午六時，有四名荃灣警署軍裝警員到醫院，要求通報懷疑涉及金鐘衝突而受槍傷人士的個案。

當晚十時半，一名懷疑槍傷的病人求診，護士確認病人傷勢穩定，建議用救護車載他到最近的公立醫院，病人選擇自行離開。之後醫院當值經理應警方要求，向警方通報個案，病人後來在仁濟醫院被捕。警方未回應是根據甚麼指引要求醫院通報，只是稱不會到醫院阻礙任何人治療。

那為何港安醫院會建議病人轉院呢？院方指二零一八年更新入院指引，懷疑斬人、懷疑車禍、懷疑槍傷及懷疑與法律訴訟有關個案，都「不適宜處理」，是否報警靠前線醫護人員判斷，當中有灰色地帶，很易混淆。私家醫院聯會亦指，這方面並沒有向會員發出指引，各家醫院獨立運作。

本台向多間私家醫院查詢，聖保祿醫院回覆指，一般會先確定病人是否有生命危險，用不用即時急救，若有可能要警方介入，會轉介病人到公立醫院急症室，醫院一般不會主動報警

好撚嬲